

\renewcommand\myheadingtext{Gesamtverband | Organisatorisches}

\section*{Anleitung Online-Anmeldung}
\subsection*{Eine kleine Hilfe: zur Online Anmeldung}



Der Landesverband Schleswig-Holstein führt in diesem Jahr zum
zweiten Mal die Anmeldung für Seminare und Fortbildungen über
ein online-basiertes System durch.\newline

Die Anmeldung über die Anmeldekarte wird nicht weitergeführt.\newline

Alle Seminare und Fortbildungen sind auf der Homepage
(sh.dlrg.de) des Landesverbandes in der Rubrik „Für Mitglieder“ unter dem Punkt „Seminare und Lehrgänge“ zu finden. \newline

Um Dich für einen Lehrgang anzumelden, suchst Du dir aus der Liste
den entsprechenden Lehrgang, öffnest diesen und klickst auf den
Button „Zur Onlineanmeldung“.\newline

In der folgenden Maske werden Deine Anmeldedaten abgefragt.
Pflichtangaben sind entsprechend gekennzeichnet.\newline

Um die Anmeldung abzuschließen, wählst Du den entsprechenden
Button am Ende der Anmeldeseite. Mit erfolgreicher Anmeldung erhältst Du eine Bestätigungsanfrage an die angegebene E-Mailadresse. Folgst du dem Link in der E-Mail, bestätigst Du deine Anmeldung
und bist für den Lehrgang angemeldet.\newline

Für alle Lehrgänge ist eine zusätzliche Bestätigung durch die Gliederung nötig, sofern Deine Gliederung die Kosten für den Lehrgang
übernimmt. Ist das der Fall, erhält ebenfalls Deine Gliederung eine
Bestätigungsanfrage per E-Mail\newline

Nur wenn Deine Gliederung Dich entsprechend bestätigt, kann Deine Anmeldung durch den Landesverband angenommen werden.\newline

Solltest du Fragen oder Schwierigkeiten zur Online-Anmeldung haben, kannst Du eine E-Mail an support@sh.dlrg.de schreiben.\newline

Alle Teilnahmebedingungen bleiben bestehen.\newline

\newpage