\renewcommand\myheadingtext{Info}
\section*{Teilnahmebedingungen}
Allgemein gilt: Frühes Anmelden sichert Plätze. Zur einfachen Abwicklung unserer Seminare benutzt bitte die im Programmheft abgedruckten Seminaranmeldungen. Bitte sende die Anmeldung an:

DLRG Landesverband Schleswig-Holstein e. V.\newline
Berliner Straße 64\newline
24340 Eckernförde\newline
Fax.: (04351) 7177 - 44

\paragraph{Teilnahmebestätigung:}
Nach Ablauf des Anmeldeschlusses bekommt jeder Teilnehmer eine Anmeldebestätigung mit weiteren Informationen zur Veranstaltung (Anfahrtsweg, zeitlicher Ablauf, Themen etc.). 
Nur der Erhalt dieser Teilnahmebestätigung gilt als Anspruch auf die Seminarteilnahme.

\paragraph{Abmeldung:}
Eine kostenfreie Abmeldung ist bis zum Anmeldeschluss möglich. Danach werden die entstandenen Kosten bis zur Höhe des Teilnahmebetrages in Rechnung gestellt. 
An- und Abmeldungen müssen schriftlich erfolgen.

\paragraph{Reisekosten:}
Bei Anreise mit öffentlichen Verkehrsmitteln werden den Teilnehmern aus dem Landesverband Schleswig-Holstein die entstandenen Kosten gegen 
Vorlage entsprechender Belege ab Landesgrenze Schleswig-Holstein erstattet (Bahn nur 2. Wagenklasse). Bei Anreise mit PKW werden pauschalierte Beträge erstattet.

\paragraph{Teilnahmegebühr:}
Die Abrechnung erfolgt durch Lastschrifteinzugsverfahren. Hierzu muss unbedingt die Berechtigung zum Bankeinzug auf der Rückseite 
der Seminaranmeldung ausgefüllt werden. Wir bitten vorab zu prüfen, ob die Gliederung oder der Teilnehmer die Gebühr trägt. Bei „Technik”- Seminaren 
zahlt immer die Gliederung. Bei Anmeldungen ohne die Berechtigung zum Bankeinzug werden pro Teilnehmer 10 Euro Bearbeitungsgebühr zusätzlich berechnet. 
Teilnehmer aus den Landesverbänden Schleswig-Holstein, Hamburg und Mecklenburg-Vorpommern zahlen den Mitgliederpreis, alle anderen den Nichtmitgliederpreis. 
Wenn nicht anders angegeben, beträgt der Nichtmitgliederpreis das doppelte des Mitgliederpreises.

\paragraph{Rechte an den auf den Seminaren gemachten Bildern:}
Die Teilnehmerin / der Teilnehmer erklärt sich damit einverstanden, dass alle Foto-, Film- und Tonaufnahmen, die von ihr/ihm gemacht werden, 
im Rahmen der gesetzlichen Vorschriften für Dokumentations-, Informations- und Werbezwecke der DLRG genutzt und veröffentlicht werden dürfen 
(z.B. im Radio, Fernsehen, Intenet und in den Printmedien) . Bei minderjährigen Teilnehmenden gilt die Unterschrift des/der Erziehungsberechtigten 
als Einwilligung. Diese Zustimmung kann jederzeit schriftlich mit Wirkung für die Zukunft widerrufen werden.

\paragraph{Technik-Seminare:}
Diese Seminare sind gesondert gekennzeichnet. Anmeldungen müssen über den Technischen Leiter der örtlichen Gliederung erfolgen. 
Um- und Ersatzmeldungen zu diesen Seminaren sind nur mit Bestätigung der Gliederung möglich.

\paragraph{Bei Rückfragen zu Technik-Seminaren:}\par
Frank Hertlein (Technischer Leiter)\newline
Tel.: (04 51) 59 57 98\newline
frank.hertlein@sh.dlrg.de

\paragraph{Bei Rückfragen zu Jugend-Seminaren:}\par
Madeleine Brandt (Bildungsreferentin)\newline
Tel.: (04351) 7177-19\newline
bildungsreferentin@sh.dlrg-jugend.de
\paragraph{DLRG im Internet:} http://www.sh.dlrg.de

\paragraph{E-mail:} technik@sh.dlrg.de und ljs@sh.dlrg-jugend.de


